# Деплой hello world на php на k8s
## Результат
1. Репозиторий подключен через gitlab agent к кластеру
2. Сборка контейнера с сохранением в gitlab registry
3. Развернутый deployment с 5 репликами с rolling update стратегией, гарантирующей доступность 5 подов в любой момент времени, причем добавление новых реплик производится макс. в количестве 2 шт за раз

Можно посмотреть по [ссылке](http://158.160.130.98)

[Deployment logs](https://gitlab.com/superartem/devops-task/-/jobs/5878142387)

## Навигация по репозиторию
1. В папке `k8s` находится конфигурация для kubernetes (деплойменты и сервисы), деплоймент предполагает, что предварительно был создан секрет php-hello, содержащий логин и пароль к container registry
2. Сборка в `.gitlab-ci.yml` использует `.gitlab/agents/k8s` (gitlab-agent)

